pgde 及教師前景一問，請讀過或者做緊老師既人入一入黎。

今年fresh grad 打算先做一年小學TA 睇下鍾唔鍾意教育，然後黎緊下一年報pgde，但係重有好多地方唔清楚希望有心人解答。（我非三大畢業，IELTS 8 分， 藝術方面都幾好，有芭蕾舞教師牌，同去教小學。）

1. 有TA 位，係咪就好易去教大讀part time pgde programme ?

2. 浸大既pgde係咪認受性好低？

3.pgde係咪會睇埋咩hon畢業？我係second low

4. 係咪而家香港既教育市場都好差，未入行既就唔好入行？

邊科？

英文

識人好過識字...

而家個市況，小學出年會步入寒冬期(因2013年689停雙非，佢唯一嘅德政)，小一過埋今年龍年效應之後好多小學校長已經部署緊2019年9月點樣cut人...如果你想搵教席，除非你學歷好好，或識校長校監，否則都幾難搵到perm。合約的話，預左一年貨仔。

反而中學就仲有6年好景，你不妨考慮下

pgde只係張紙，邊間u都冇所謂，最緊要係本科成績

明白唔該晒

今年小學英文 pgde grad
身邊都有幾個同學已經揾到perm
但都有同學係唔足point嘅 funding 位
所以好唔好景，揾唔揾到好嘢真心睇你自己實力
但可以肯定講英文已經係咁多科相對最好景嘅一科

識芭蕾舞揾工會係一個優勢
但報pgde未必關事

至於honour問題唔使擔心
我都係second low 但入到FT

想知多啲
留低tg 可以再傾
唔想講太多，廢事自爆

唔係好明教育行業咩玩法
有人law grad hea左一年搵到中學英文科cm位
有人拎住pdge幾年ta經驗都無教席

幼稚園都開始收唔夠嘅時候 仲仆埋黎讀

見過唔少pgde加幾年TA經驗嘅TA真係好騎呢
一係唔做嘢，一係做錯晒啲嘢，
再唔係就屌翻個上司轉頭
呢啲喺邊行都揾唔到食啦

ta經驗無人會睇

寧願請零經驗ta
因為間間學校ta都唔同
有d要上堂 有d純打雜

我請ta都寧願請fresh grad
講真都係簡單嘢
新仔起碼第一年返工會有心做
有經驗嘅ta工作表現隨時仲差

不過有ta報pgde應該有啲優勢
但做ta唔會令你知道啱唔啱做教育

你有仔女會唔會本地就學？

今年中學幾好景 個個同學都搵到教席
唔知係咪我讀乞食科所以到依家都未搵到

咩科呀？

通識

你本科係咪讀英文？

吓
通識已經話要摺

我讀完架啦 唔係岩岩先讀

教育界前景愈來愈差
但入坑人數有增無減
難為左一班有心老師